用綠表抽52折居屋是否on9?

屋企人想用綠表資格抽52折居屋
究竟好唔好?

背景: 未夠錢買私樓
2人住緊大單位, 屋企人相繼搬出, 可能會被調去細單位

交間公屋買居屋簡值on9

照交表先囉 抽中再算

住公屋到你兩老走左嗰時
你實訓硬街

呢個政府開始朝令夕改，公屋遲早唔俾土生土長既人住
買左居屋就係你既

想唔想向上流先
想唔想住得好先
想唔想威d先

666😂😂🤙🏾

插中睇吓揀唔揀到靚單位先諗啦

Skr

d居屋升到同私樓差唔多價 做人做狗自己揀

抽到好啱心水先扑槌囉

我都睇中長沙灣個凱樂苑
但係來緊發祥街西有個綠置居 42折
心大心細緊

有乜問題? 你想成世住公屋?
萬一2老去左 你住邊?

睇中？ 你抽到先同我講野啦

居屋買左係咪比你先

認真 綠表難唔難抽？

公屋梗係死攬啦

綠表四人家庭 老豆過左六十歲係咪接近必中？

你知唔知凱樂苑隔離賣緊幾錢

無長者的話都唔易中到心水單位，

得返東涌要唔要？ 一房/開放式又要唔要？

Show Blocked User - 紅魔法拉利

如果係單身既話 都係難到pk 今次仲要52折 又多一堆人抽 所以有得抽緊係抽左先

咁即係入左紙 抽到岩心水再算

番金鐘既我表示東涌ok

好 唔該巴打

個個都有資格申請公屋居屋咁幸福

依個就睇返生活模式同值唔值得交返公屋出去。

上次房協將軍澳有個三人家庭用綠表買間一房，
都唔知佢個細路再大d點算。

我都諗緊呢個問題 而家住緊嘅公屋位置幾好 交通方便同埋多野食 如果抽到綠表就要同兩老一齊住 但佢地都唔想 費事有婆媳糾紛

買得居屋=都算有錢=未必合符公屋入息
如果拎左間公屋去抽>唔岩心水>房署查你
點算...?

唔會，公屋係申請難
留住資格好鬆

收皮先啦 波台狗

除非富戶就嚟要趕走

公同居d料根本一樣
間隔又一樣
睇外型都分唔到公定居

一個2千租

一個月供成皮
仲要拎首期

自己諗啦

大家係唔係都係覺得長沙灣係好過啟德?

長沙灣同啟德真心抵用綠表買
知唔知兩區周圍呎價？

今期平左咁多，應該核心家庭抽第一個號碼都唔會有得揀樓。
應該全部長者核心囉哂。

但一個會升值一個唔會

Structure 係一樣
Finishes 未必，居屋真係靚啲同有design 過公屋
分唔到係你on9
最簡單係居屋一定會有自己嘅fence wall，公屋一撚定無，中門大開

又唔係好覺, 見到洪福村新型果D, 成個大局都幾有居屋FEEL

公屋冇世襲
難聽講句，老豆老母走左就嘔番間屋出黎

有錯請屌

唔會，原有住戶可以繼續，不過你死撚埋就會收返

但就每兩年一次資產審查？

抽到至算啦

配偶咋?
仔女唔得

SAME CASE
但到真係抽到先算喇

洪福邨個scheme 係真係做得比較靚，但格局係公屋形式，同安達邨一樣，只不過洪福個colour scheme 比較私樓feel

我果時就係抽到洪福

你係香港咁耐
有冇聽過有人話後悔用左間公屋換居屋？

你開個投票

跟連登狗主流意見既對面就包無死

洪福就算起埋個PTI 俾佢，交通都係好麻麻，但就應該住得舒服d
安達真係又柒又多支那又唔方便

居屋就靚小小，綠置果個位無敵又平小小。

咁當然

唔係，係中左係優先揀樓姐

原有住戶呀 仔女都得

今期應該啟德 長沙灣都一定係長者核心買哂
如果長者核心多過居屋數你咪買唔到

其實講到綠表換居屋，要抓爛面皮諗幾樣野
-邊個出錢邊個供
-兩老去左邊個繼承，定兄分姊妹Share
-兄弟姊妹感情好唔好，佢地可唔可靠，係咪見錢開眼，佢地既配偶又可唔可靠
-如果係你出錢，你想唔想lock左自己購買力同埋俾兩老困住自己
-你care唔care「蝕」左張綠表

始終如果有兄弟姊妹，呢份「資產」第日可能會好麻煩

我都係長者核心家庭，有兩件

倘戶籍內並無前戶主的在生配偶，在單位內居住的其中一名年滿 18 歲的認可成員（註 4），可
申請成為該單位的新戶主，惟須通過「全面經濟狀況審查」及「住宅物業權審查」的規定，以確
定是否符合批出新租約的資格，並釐定所須繳交的租金水平。

但個審查程序我就唔知了

話說之前個居屋搞成點 ？
重抽？ 有無得拎返錢唔玩？

好似GP埋一齊抽

如果一早加左名算唔算户主 定户主得一個人

但d條件同價錢都唔同晒

自己能力幾多?
靠自己有冇可能儲到首期?
如果有嘅話, 不如諗下自己儲首期買樓

然後留返間公屋, 第日再有機會先用張綠表買居屋

好處: 唔會引起婆媳問題, 叫做有兩間屋, 進可攻退可守

壞處: 第一筆首期會儲得好痛苦

係

抽到既話, 隔離就係地鐵站, 咁都唔要就真係on9喇

唔通仲留喺周圍都係屎尿既地方咩

如果同附近呎價比平好多，買左再補地價放返出去換樓得唔得？起碼換到新界區大單位

依家d資助房屋， 應該都係經綠表/白居二咁賣，
好少會補地價自由市場出售。

間公屋係父母，自己住客點解唔抽

我想問一抽係三個屋苑一齊抽 定係申請個陣只可以揀一個屋苑抽？

抽先後次序，
到你果陣未賣嘅都揀得。

之前交左白表依家可唔可以用返綠表抽？

其實寧願要600呎3房都唔要公屋加豆腐潤私樓 ，你話同屋企人關係唔好就無計。仆街D講同老母住等於多個工人

係，會調去一人單位

得一人

最尾果句識玩。 （我同意 ）

公屋係比新移民架啦
窮人真係唔好生仔

我都拎左呀爺呀麻間公屋去抽，目標啟德

抽中嘅話一定狗衝

我朋友又係公屋調遷大搬細，點知新屋對面條友係有精神病，入過青山。因為生面口，條痴線佬以為我朋友想害死佢，打開門口日日係咁講粗口屌。當時我朋友立即投訴，房署有記錄但唔肯再調單位。
最後條痴線佬病發拎把刀亂劈我朋友個門，同埋想入屋，好彩佢屋企人制服到佢，報埋警，再同房署投訴先換到另一個單位。前前後後搞左3個月，佢同屋企人日日驚餐死，出入都要好小心唔好發出任何聲响。

有居屋好換，成日話得公屋得天下個班係弱智。家陣香港人口大清洗，我保證十多年後班舊街坊業主死左，子女又搬走而收屋，之後你既鄰居一係痴線，一係蝗，一係蝻。你自己諗。

有得抽一定抽喇，啟德同長沙灣都好近地鐵站，位置極好，你可以睇下附近私樓幾錢尺，居屋四四正正冇其它無謂嘢，況且抽中你都可以唔要㗎

抽新居屋如果抽籤抽得前
係咪咩單位都可以揀？
二人家庭都可以揀長沙灣三房？

可以參閱出面奶奶教新抱sex position個post

如果抽到半價買啟德三房就fatfat

啟德最大471呎，
個則夾硬間三房， 個廳會好逼。

單白發下夢 啟德一房則正到
唔係開放式果隻

又6

好撚多新移民去睇位 香港人無份架啦

有一座面向住維港 放煙花睇撚曬 行5-10分鐘就到南昌站 好撚爽

但會唔會睇係幾人單位？
如果係3-4人單位
雙親走左，一個子女可以繼續住？

如果到時有配偶，會唔會轉去2人單位？thx

前面重有成個私樓盤，想睇海就算啦

上網睇過長沙灣個盤 好似唔多近南昌站
實際上5~10分鐘都行到去?

起碼有幾年睇啦

有冇海/煙花睇真係唔撚緊要
最緊要係近地鐵 附近配套充足

起左條路行過去

雙親走左，會轉1-2人單位
唔會即轉，但都會慢慢轉

一直都覺得長沙灣同啟德好難揀
前者就尺數大 不過好似相對冇咁方便
後者就黃金地段 遲啲重要起埋地鐵就prefect
不過啟德個則好似係開門就對住廁所咗

唔會 , 要符合返擠迫戶既資格

有配偶強制查哂你兩個身家喎

嘩屌 好撚難抽
樓主抽到再問都得
此post已完

你發夢啦 , 單白只會有東涌.....
唔係同時間揀樓...
餘返百分比 比單人買 你話會唔會東涌買哂餘啟德長沙灣

你會後悔一生

咪又係自住

要討論是否on9
就要睇邊個比錢 邊個供
你老豆老母比錢 供埋
你冇負擔 講到明之後點分既
梗係抽 但你要幫手供既 有兄弟姊妹既
除非一早已經傾掂 否則都有可能有爭執
不過始終自己物業 擁有左佢梗係好

呢期 如果唔係長者核心 , 我覺得綠白既核心家庭都無可能抽到啟德長沙灣。
長者核心第100個波 都先過 核心家庭第一個波。
今期咁靚地段一定好多孝子賢孫 , 會多過單位數。

會啦，你結婚就要加你老婆個名入公屋

比我一定去啟德 近沙中線禁正
另外兩個冇得比
比私樓包圍幾禁爽

好似起酒店 28 層，你要住高過 30 層可能有機會睇到海

有天橋過去，不過你預 15 分鐘啦

買左間公屋佢咪得

25折可以考慮下

沙中線係考慮到第時動工嘈音同空氣污染
btw 抽到嘅老閪都要

離地鐵站遠真係一個好令人卻步嘅問題

住緊公屋係咪可以用綠表抽，抽到之後公屋除名就得，未除名可以繼續住？？

唔係間間有得比你租置

好唔方便

所以入邊長沙灣綠置果個位，反而就好近長沙灣站， 3 分鐘行到過去。都唔知原本做公屋個位咁撚靚做咩

我知你講邊忽
屌根本就係正地鐵出口
近到難以置信

不過有得揀 唔方便些少都okay

你就想，要用戶主個名抽，抽到要就成家去住，可以寫明邊個供。抽到唔揀樓就當無事發生過。

抽到一定要啟德先啦 尺價高係身份象徵
沙中線起好又方便d 大家唔好同我搶

有地鐵上蓋 feel

逼死你一係要公屋一係要居屋

新區要時間起配套，長沙灣舊區咩都有

駛乜行天橋,側邊有條路行去南昌站,5分鐘就得(雖然未整好)

咁即係要白表先可以咁，不過難中過六合彩

你真係諗住咁輕易俾你奶到盡，拎一次公屋就保你世代有得奶 ?

白表你等下啦

我個情況
得阿媽同我住, 如果阿媽有咩事, 我就超哂入息(單身, 無得供養父母), 分分鐘連公屋一人單位都冇得住

但唔知點說服阿媽抽居屋

凱樂苑個海景

有無兄弟姊妹同老豆先

未研究過

沒事兒

冇，父母離婚, 姊妹已嫁
個人係獨撚, 冇拖拍, 冇女要, 結婚養家拎屋條路行唔通

兩佬走咗間公屋唔係留比你咩

就算未抽都好 都1516緊凱樂定啟德好

嫁左即係有

說服你阿媽買居屋唔難，你肯出哂錢之後果d動之以情先慢慢度

你搞掂你家姐先好講

你講緊嗰啲已經係理由啦
重要諗點說服?

好似係近南昌

有d老人家好忌你咒佢過身，會覺得你就識謀住間屋

唔好買 而家成日講樓爆 抽中都唔好買呀

咁就睇個老人家開唔開通
自己開始油盡燈枯
好應該考慮下自己個仔前路
如果係啲戇鳩死廢老就算啦
點極唔明

前面近海地皮有地王，短期海景

對海單位唔多 離海旁幅地遲下仲要起樓 即係中層/低層望海可能望多一兩年到收皮

等大下跌,過禁售期,一次過自己掃幾間長沙灣..

舉個例，6x歲算唔算油盡燈枯先？

同呢個年紀老人家講你第日有事我點算

阿仔，你老母仲有廿年命，黎緊廿年你都諗住仲靠我？

其實唔駛理老母幾歲
好老實帶出依家係上車好機會
今日唔知聽日事
過咗今次可能以後都冇機會上樓

我同意今日唔知聽日事
所以佢姊妹都係一個concern

你話你供哂再拎長生津一齊幫補囉
係每個月用多左錢架啦
但間野起碼係自己點住都得
我都係咁說服我老母入表

利申 住緊公屋 抽左綠表單人

四月份綠表申請19000份 鳩UP當黎緊十月申請多6000份 再當4成係單人申請
大約10000份綠表單人申請 綠表單人200個單位 即係抽中頭2個數字先有機會揀機
而單人申請就一定係最後先揀D賣剩蔗
有冇巴打分析下究竟到時要唔要好?

好老實講 嫁咗出去重想猴住娘家間公屋?
我係事主就老閪都說服老母去抽
當然 可以同姊妹理性坐低傾掂就最好(好睇本身關係同埋啲姊妹戇唔戇鳩)

抽唔到就真係on9

好難分析架喎，單身抽基本上抽邊期都好，一定係賣利蔗果堆，仲有今次抽中又唔代表下次抽中

咁你都要知道到時賣剩啲係咩蔗
先知啱唔啱你心水㗎

唔係猴
如果老母唔立平安紙，到時佢過身，佢姊妹都可以出黎分

所以我先話係要抓爛面皮解決呢d最醜陋既金錢糾紛先

間公屋名冊上有咩人

買居屋係咪按揭做到9成？
都要過壓力測試？
屋企係自僱人士所以驚做唔到按揭

要用阿媽角度諗
抽間居屋俾佢安享晚年喎 環境又好又舒服
講出黎都威啲啦

第時結婚(ff左先) 有自己物業同老婆仔女
大家一齊住幾咁樂也融融呀

或者話而家要有自己物業先易搵老婆架
呢個係難得既上車機會
你都想快啲抱孫架？

想抽長沙灣可諗諗

其實啓德潛力都唔差，不過個則要間3房真係好窄洗
睇3房都係長沙灣好d
同埋今年年底係咪會推埋隔離發祥街果棟出黎？有冇圖則睇下？

凱樂苑夜左返屋企可以比南亞人強姦
諗起都爽

就咁睇資料不足，假設公屋名冊上只得佢老母同佢個名，咁第日抽居屋，業主一樣只能夠係佢同佢老母名義以長命契持有物業，業主以外既其他人唔可能得到物業

想問下 五人家庭ABCDE 住緊公屋
假設 中左 任何一個單位 甘本身間公屋係米要交番？定係可以ABCD名留公屋 E用居屋

只要唔係戶主中就得

中左先算啦

個個都有資格申請公屋咁幸福

自己老母有咩問題？大佬我供樓仲同你一齊住喎，你老左我照顧仲想點 大把人簽紙唔理掉老人院自生自滅

有綠置等綠置

冇錯呀 大家千奇唔好中伏 去東涌都唔要凱樂苑

其實凱樂苑果個位OK又唔多樓，但好擔心治安問題
啟德果度點評價？見好似比D公屋包圍???

單人月薪過5萬同資產過百幾萬先要躝

不過一支公搵到5萬買樓都得啦

買嗰陣可以寫埋邊個負責畀供樓嘅錢
咁就一天都光晒

做9成5 有政府做backup基本上都按到(好似係)

南昌都有南亞狗?

諗下好啦你 個個都咁撚貪心就仆得街啦
另外 甘你老母閪 米你老母閪 番你老母閪
字都寫唔撚啱學人抽綠置

啟德俾樓包圍（公屋+私樓）、冇景
長沙灣有短期海景、近海旁、配套好
好難揀
利申：綠表長者

啟德啦 近沙中線 方便長者

白表:你喜歡啦
綠表:你覺得有冇五餅二魚呢種事?

啟德係畀酒店 私樓包圍

想問佢個價係綠表價定白表價

利申: 新手唔識

唉，今次就算綠表核心都難抽啦，唔好唔記得今次有清拆戶有絕對優先權，人地簡晒先到我地呀，重有預留左幾百個單位比單身白表，簡到樓真係當中六合彩

咁啟德其實唔差，見樓上班連登仔係咁踩

心戰

你估揀公屋咗揀咩
大拿拿都幾百萬嘅樓
就算重建戶可以揀先
都要有能力先揀到㗎

起好沙中線就應該upgrade唔少

跟本都唔會抽中

咁一份二人白表同兩份單身白表邊個機率高啲？

坦白講 我寧願自己友抽得中 好過益撚埋班大陸閪
我住洪福果到全部都係普通話

重建戶無能力都唔會入表啦，唔入都有間新公屋

咪就係
唔揀綠置都一樣有公屋拎
冇啦啦做咩要孭幾百萬債

就係因為唔想住公屋囉，貪搬左去新果到多南亞同強國人呀？

冇人踩啟德呀 明明就超好 D人想等你唔要啟德 禁佢先有得中嘛

政府話今次留咗2千幾伙畀重建戶優先揀樓=有2千幾伙重建戶舉手要樓?

而家講緊抽中有得去揀個機率呀，當佢3分1人會買，減埋白表單身個配額，4千幾個單位有幾多淨？跟住又要跟返綠表長者，綠表核心家庭咁落你咬住人地重建戶係唔係全部要樓有意思咩？

好聽咪南昌囉
難聽咪深水埗囉

發祥街綠置居幾時有？
要綠表先抽得？

咁想問下如果本身2人家庭
綠表抽可唔可以抽3人單位？

今年年底，係

揀幾大單位無限制，有錢比就得

出年年底下話?今年年底應該係麗翠苑先
呢個位置先真無撚敵

交左表申請居屋，可唔可以再交表申請綠置居

可以

呢棟間唔間到3房

有第3個綠置居公佈左咩？

我無睇過平面圖，答你唔到

唔係今年年底可以抽咩？

可以一人白表買最大單位 無限制，不過你有入息資產限額，所以抽到又有大單位剩到咁你買，你 o 的錢都唔知點黎

我都記得係今年年底

發祥街係咪講緊東京街果個咋

綠表都未必有買到啦 放心

同一個啦，隔離街啫，可能講長沙灣遊樂場後面會清晰d

幾時截止交form? 邊到攞

十月重新入表抽居屋，年底就抽東京街綠置麗翠宛，原本六棟個撚個窮西都想派果度，點知林鄭抽四棟做綠置 激撚死 o 的排公屋撚

無人討論白表

三條邊都講齊

房屋署有得拎，今水係16/10截

好撚多人去示威

發祥街西真條起緊居屋 我以為佢誤會左

無咩好討論，中 ge 機會低過零

重建戶係你自己提出
依家重建戶係排緊第一
佢哋影響分分鐘可以最大
唔針對重建戶嚟講 你講經?
重要預留最多嘅又係重建戶
你明唔明講緊啲咩?
定係你以為我喺到惡性針對重建戶

果帶水好亂 有3個嘛？
發祥街西 20年先落成
麗翠
凱樂

上網google下啦懵撚
依啲咁撚簡單嘅嘢都要問
幫埋你抽好唔好

係 綠表都冇咩好討論
抽得到再算

應該冇乜討論價值

照機會嚟排 應該係:
重建 > 綠老 > 白老 > 綠核 > 白核?

白老咁惡嫁咩？

睇過相關資訊 白老好似都排得好前

咁你講政府預留幾多=有幾多重建戶要買又有咩意思，無人預計到既野嚟，我講重建戶係呻2句今次重難抽啫，又踩親你條尾？

白綠分2條隊點會咁樣溝埋黎排?

重有400個綠單同白單另外抽左出嚟

所以我咪問 係咪政府話留咗2千幾戶俾重建戶優先揀樓 就姐係意味住有2千幾戶重建戶舉咗手囉
不嬲都講緊重建戶喺今次抽居屋嘅影響力 踩咩我條尾
係你以為我咬住重建戶嚟講

又唔係，白綠表好似分兩條隊，唔記得五五開定六四開，但係白表入表數目驚人

打得唔好
我想問係咪可以咗表達
重建 > 綠老 = 白老 > 綠單=白單 > 綠核 > 白核?

係55開
1300老(綠+白)
400單(綠+白)

重建 > 綠老 ＞ 白老 ＞ 綠核 > 白核 ＞ 綠非核 ＞ 白非核 ＞ 綠單 ＞ 白單

單位數量得返單人配額時直接飛去綠單

我寫清楚啲
2900重建
1300 綠+白老
400 綠+白單

如果2兄弟一齊抽呢？
就係綠非核？

即係呢堆基本上唔洗諗

公屋戶主？
係就綠非核
唔係就白非核

到時一人單位或二人單位會唔會有得揀邊區公屋？
唔該晒巴打 唔係好熟呢方面

2兄弟去抽 如果2兄弟都唔係戶主就=白非核

綠核 白核 係會有機會，
但問題係東涌 and/or 一房/開放式會唔會諗。
市區二三房就機會渺茫。

係呀 我係公屋戶主 講得唔清楚唔好意思
唔該答我果2位巴打

好似可以同條村，我果層有中房戶，住得耐老人走曬，得返個仔，中佬，搬左去同棟一人單位。

噢，原來係咁
仲諗住可以轉下區，返工有啲遠

btw thx巴打解答

點解 想問下兩老走前寫佢個仔名ok？

緣核
睇黎今期無望

有層買咗嘅公屋 .無奈買個時畀人寫埋做戶主
宜家想抽居屋結婚都唔得

住私樓都想抽啦 多層樓收租5知幾好 又5係貴

單身人士係咪最後先有得揀

如果申請人係綠老，咁住過居屋但賣左既仔女可唔可以搭單做家庭成員一齊住？
又，如果唔可以，又可唔可以加個孫跟住排「家有長者」，定係只可以當做綠單？

到時你咪問下，我見只係其中一個 case 姐

私樓咩，公屋呀

係，正宗其視單身狗

真架 真係唔知

但公屋唔可以轉名？

有得繼承 不過一定要你大搬細 150尺等緊你

咁都好過冇啦

仲要有機會過入息 租金條數再加多啲都夠你供居屋了

綠核同白核 今期啟德同長沙灣係一定無機會，

重建戶揀完 ， 白長核同綠長核 係一定會多過總單位數，
所以綠白核心係只會有東涌 揀。

單人係餘下最尾既400個單位，咁你話有冇可能有啟德同長沙灣？

白/綠 非核心 係浪費左200蚊。

住既人已經唔一樣
公屋九成痴線佬 道友 弱能人士

難聽講句 兩老走左都係比佢嘅

你老婆肯唔肯一齊住先？

我相信無女人會想同奶奶住

問題政府成日想郁鳩公屋政治 今日唔知聽日事

咁咪只可以抽１～２人單位？？
好細

唔該晒巴打

話你有結婚喇，有對象喇，
呃左呀媽你供樓第時同老婆同呀媽一齊住

睇過啦唔清楚先問下姐

240蚊了

唔理嚿磚頭會升定跌
起碼自己買咗供咗就真係屬於自己
嗰啲話咩樓市會跌
跌到落300萬你又買得起咩
香港人唔係剩係供唔起
而係最基本嘅首期先係最大絆腳石

戶主死後，房署做野，審下你夠唔夠資格先轉個仔/ 女做戶主，而家唔知審得嚴唔嚴

老母有物業，如果我申請居屋，寫我+細妹+老豆，係咪白核

只會越黎越嚴，比曬 o 的大陸有屋狗住，水泉澳，屌，入去以為返左支那

無錯，買左就有機會再放再買私樓。

係，加埋你名，但一定有戶主名。防 o 的仆街仔買完趕廢老出街，政府到時又做唔到野，又要搵間公屋安置佢

阿媽有物業 ＋ 阿媽同阿爸未離婚 ＝ 唔合資格

想問吓係入息同資產一齊超過上限 定是但一樣過上限 先會申請唔到？（白表）

是但一樣

唔該曬，睇黎只可以入我同我細妹名，即係白非核，食左佢好過

到時又有爭家產睇

抽得中先算啦
諗咁撚多做咩

而家可以拎居屋申請表未

好彩我還好 一定無咁爽嫁啦。但二人世界左都7-8年。反而好想一齊住唔洗做家務又有飯食

成班導人棄公屋

1.P加3%個時你點？
2.你老婆真係唔介意同你老豆老母住？
3.到時先諗自己搬出去，變相你要背住兩層樓

點解唔而家儲下錢，跌市買私樓？

今日收到信

價錢訂好晒？

當個個都有儲錢等跌市買私樓呢個心態時，個市都好難點跌

會唔會有人比完首期發覺唔夠錢比印花稅

首置十皮內啦，點會俾唔到

印花稅市價喎

當420萬樓，先9萬+2萬=11萬

11萬都無就咪學人買樓啦，你唔係以為有人咁戇鳩all in成副身家比首期掛

今日起拎得

但你留多一間，第時個仔結婚用

緣表無長者既都好難買到心水單位,除左家有長者.另外有一班重建戶先係第一優先.好野一定被揀晒.

得家有長者

將軍澳出年都有新居屋 雍明苑

轉戶主好似係睇5倍100倍嗰個上限喎
唔係排公屋嗰個喎

如果你搵5皮幾一個月趕你走都合理啦下嘛

自己睇form，註1

轉戶主俾仔女係用富戶個標準做審查

撘單問下
其實白表申請係咪可以中左簡好樓先除名?
本身爬文見到份表格有句類似中左之後60日內除名都得,
宜家好似唔見左搞到我唔係好肯定

富戶標準的話, 我當自己二人家庭, 仲未超過兩倍

咁我係咪應該說服我媽轉名間屋比我先

公屋無得轉戶主，除非戶主搬出去或者仙遊左

有loan起身，仲可唔可以做95%按？

2咩倍
未過5倍就點都唔會收你間屋架啦 驚閪咩

自己睇下個數，過最後2行限額先會收屋

如果住緊嘅租置計劃公屋依家有得買(60萬300呎)，應該買定係用綠表抽居屋?
我依家Year4，打算2020結婚，仲有個細妹讀緊Year1

60萬，老閪都買啦

想問下大家單親家庭（啊媽加我）算唔算核心家庭？上網一直搵唔到
利申綠表

你直接打去24小時熱線問好過啦⋯⋯

自己搵按揭計算機啦⋯⋯

抽啦 唔抽街都無得你瞓

25年

有冇巴打知黎緊除左東京街，仲有邊d綠置居計劃

居屋下年又有將軍澳，何文田，應該仲痴線

咪撚咁衝動，人買你就買，問自己幾個問題

1.P上到8哩既時候，供唔供起（講緊而家5哩係好唔合理，8絕對係合理水平，機會好高）

當你3.5m樓，25年2.35%現行around$14xxx/ month，過兩年如果加3哩，會係$22xxx/month

綠表換得既，好多時係大家一齊供，到時加息大家點分配？無謂搞到家嘈屋閉

如果自己一個供既，供唔供得起

2.10條女,9條唔會願意同奶奶住,你條女會係個一條嗎？

綠表換完後發現條女唔係個一條有咩後果？

首先你可以飛撚左佢，其二，搬出去住，搬出去住意味係你要負擔多一層樓，你可以嗎？

綠表年輕人，其實你供15000蚊，有7000都係息，係expense黎，你公屋月租都係2千，趁後生儲下錢，等個浪跌落黎先入市啦，唔好同我講個個都咁諗，個市唔會跌，個個都咁諗，又有幾多個人做到？買部iphone都1皮啦

通常為左滿足女人買樓嘅安全感

2046點都大跌

點先可以check 到之前個次有冇申請過

各位，我想問下 我+阿媽+阿爸去申請

1，我呢個case即系綠核?

2，大唔大機會抽中呢？

3，純想抽100-200萬樓渣，係咪比5%首期就得？

唔該各路大神解答

實情係好多人想抽都抽唔到

反正係咁

點解唔係入左表申請先

然後再考慮

成本其實好低

有公屋?

申請須知一定有寫。

算。

抽唔到個d係白表，你肯交公屋7-8成抽到

交公屋抽之後仲要同兩老住真心on9,為左個自信心，唔想比人睇唔起，拎屎上身，到第時結婚無左首置名，仲要揹多層樓，但要用老婆名買樓笑死你

食左佢好過

你果7-8成點樣計出來
我拎住綠表都覺得冇機會

咁結婚住邊

岩岩睇 6月果時綠置居麗翠個定價仲貴過凱樂苑
有冇可能

老婆肯同奶奶住就ok

100，200萬得東涌，梅窩揀

即是一齊住返係間公屋

居屋

了解

未分到公屋，但見左主任，審查過左

有公屋當然唔好用綠表啦 唔洗比首期 又唔洗供

1) 係 但要申請一張綠表資格證明書
2) 好似大約5%或者更低機會左右
3) 5%首期 印花稅 裝修費

感謝大大

點解個個都講到好似實抽中咁？
已經ff定中左要點買
20萬爭4000幾個單位 仲有2000幾留左俾重建戶

重建戶 政府

綠表有老野都有3，4成抽到啦

都叫做有d機會

凱樂係公居屋同一個lot 點會有fence wall圍

3姐妹廿中 出哂黎做野 + 1個媽
住緊3房公屋, 應唔應該轉居屋?
而家交緊倍半租

唔會，凱樂苑而家平均6860，綠置再打多九折， 即6174，兩房應該290 至 三球左右，幾合理，誘公屋友去買。

唔好，你地會嫁出去，到時邊個幫你老母供

3姐妹打工5,6皮野供樓唔係問題

你地傾得掂咪得，最驚一隻二隻嫁曬，到時各有各家庭，替你老母擔心姐

OK THANKS!

3姊妹一早好申請多間公屋啦
入息呢d 自己攪掂就all right

自己顧自己
專心同男方買樓，唔使俾買屋拖後腳

自己申請 排10年都未有

資格咋喎
可能排10幾年

3姊妹用家庭名義申請

你合資格既一定等到

之前好似話 本身住緊公屋既再申請公屋
要凍結幾年先有得排

而家買樓簡直 on9, 又加息，之後就銀行 call loan

咁難抽
貴都抵啦
上一水仲慘啦

凱樂苑最細實用383尺，217萬？
如果按9成5，供25年，首期計晒所有野係大概幾錢？
真心唔識計，有無師兄解答到？

我都唔想
但係又結婚 想入市

Sorry 做伸手黨
幾多歲先算長者? 60 定65?

60

月供8千幾

邊係咁計 6860/0.52 * 0.42
公屋則 分別153 233 324 386呎
有排未到3球

6860/0.52 * 0.42 你岩
好似有分可用面積，同實用面積。
綠置左後，好似會加返差唔多九十幾呎變實用面積。唔會咁平。

公居屋呎價唔係不嬲計實用面積咩?

綠置果個原先係公屋，張租約好似可用面積，租出黎會呎數細左同平，而家幾左綠置賣，應該會加返大變實用面積。384兩房應該變左47x呎咁賣。
我都係上網睇返黎，到最終年底佢推出黎先知真實情況。

公屋戶洗唔洗登記先抽到綠置居？
公屋我媽單名，綠表抽居屋，定綠置居好？

如果想用綠表，不論居屋定綠置，一定要戶主去房署申請綠表再去抽。
供得起一定買居屋，同埋有咁大買咁大。留意返加息，記住要計埋二三年後加左息後供唔供得起。

明了 買要買埋外牆
睇返景泰苑多平均多2成半到 你啱

唔好抽

可惜d居屋全部唔就腳返工 個幾鐘一程轉幾次車真係玩鳩自己

以下三類人幾時都比連登仔笑ON9

買私樓
抽居屋
買車位

啟德唔就腳咩，係未起好沙中線姐。

最好一程巴士返葵涌
而啟朗用ge時間多過大西北返工
最快都係麗翠

麗翠個位真係無敵，咪撚同我爭

一定係買公屋，你兩個除名，再去排公屋

交公屋，不如白表抽
交左公屋即係結婚一定同屋企人住

我都諗緊買唔買
今年23 屋企住公屋
但自己搬左出黎租屋住 10k 一個月
雖然都好自由好正 但始終皮費都好貴
同埋覺得有張綠表唔用真係好晒（可能係我上樓既唯一機會）
睇緊啲二手居屋綠表價大約500萬
一成首期加埋啲立立雜雜都比得起既
但月供就去到一萬八千幾
自己搵得果32k 雖然叫做係政府工年年都會加
(綠表係咪冇入息限制？）
供既話 得我供 會好辛苦 父母就退休
而且又要番番屋企住
真係好難揀。。

23政府工 EO?

我都諗緊買唔買
今年2x 屋企住私樓
痴屋企 零家用
雖然都好正 但無自由
同埋覺得有間居屋係手，都叫自己有層樓，依家又可以叫屋企full paid，我又唔洗供，落我名因為人工未過28500，等屋企人死曬，我就有幾層樓係手。
睇緊啟德，因為近沙中線。
200萬內都應該可以full pay
聽日問下屋企同條女想住邊，再唔係我就用我個廢老爺爺申請，希望可以speed up。

諗緊過多幾十年父母上天堂，我就應該放租私樓比人，自己住居屋，個個月收60000-70000去玩就爽YY

求教，點解供得起一定買居屋，居屋同綠置二手市場玩法有咩唔同

公屋先係贏家

不過白表抽唔到呢

大把按揭神器啦
btw可樂丸最細都成383尺

因為連登仔就係戇鳩仔 完

白表中嘅機率有幾低

咁點解唔抽呢3個屋苑而要走去睇居二

老實講今次十幾萬人抽幾千個單位, 中嘅機會幾高心照啦。
反而趁未抽之前揾綠表居屋有著數。

睇個勢, 今次最靚位置嗰兩個苑, 一定要綠長核同白長核先有機會買到

重要綠白長都唔知有幾多人抽

有咩按揭神器推介

google頭嗰一堆已經啱駛
係要自己免返私樓啲費用

217萬 首期包所有費用 50萬得唔得

首期108500
印花17100
加埋埋垃雜費廿萬有找
剩低30萬去豪裝新屋

律師費？

律師費幾千蚊，應該包左入垃雜費

廿萬有找 係幾吸引

居屋可以撞房署律師搞
幾錢就唔清楚

所以點解咁多人去抽就係咁解
香港人最缺嘅係首期
廿萬上樓 拎多十幾萬裝修
月供皮半以下真係唔知邊到搵

上次抽白核 就到我揀樓前一日話賣完 今次應該冇機了

印花 上次景泰200幾萬都估到200萬樓下 100就得

白表就真係打定輸數
今次個情況講到綠老白長先最大機會咁

200萬樓下係100蚊 再上就以萬計

老豆係公屋戶主，年過80
想問下申請人係咪寫老豆個名而唔係我？

之前交左白表，係咪可以cancel 再用綠表抽？

次次都係家有長者先最大機會揀到啱心水。

核心揀到嘅唔一定啱佢地用

係 但係印花稅計市價 跟住上次有單2xx萬 印花署估1xx萬 收100

你用綠老申請人咪要填你老豆
白表如果係用你名就可以唔駛cancel

不過用綠長表嘅應該都超級多人

申請人要寫你老豆個名

你有冇名係公屋?冇名就應該唔落得你個名

咗係印花署出錯定還是放生?

有名呀，係上次佢地話唔抽，轉個撚頭又話想換，搞到我上次自己抽白單

BTW, 住緊南昌，好撚好住，個景又靚

佢用得綠就一定係佢老豆做申請人

咗你咪cancel張白
填晒落綠老到

真係唔知印花署點計
定綠置居會估平d呢d政府先知

100同幾萬真係爭好撚遠
傢俬都買多幾件

景泰個位真麻麻地

景泰就不了
東涌咁鳩遠

印花係用市價去打
300萬大約9萬稅到

樓爆 唔好中計

有計算機用

中左都唔好買

地球大爆炸呀 離開地球啦

利： 我抽

抽到居屋之後，係咪即可買私人樓？

綠表公屋主戶阿爸 阿媽 我自己
可唔可以落埋 女朋友個名一齊供？

最好就居屋唔好落自己同女朋友名
咁樣到時你可以自己買多間居屋或者山窮水盡仲可以申請公屋

因為我阿爸先係主戶 我唔係 但間公屋有我名
我都可以申請返公屋 山窮水盡既時候？

房屋優惠一生只能用一次
如果你買左間新居屋落左你名 你呢一世都唔可以再買優惠居屋同申請公屋
唯一避免呢個方法就係居屋唔落你名落你阿爸阿媽名

咁假設 我唔落我名 我同女友一齊供 假設未來老婆
咁我女友有冇咩保障 我想佢將來都有份既話間居屋

同埋你未結婚好似落唔到你女朋友名
冇血緣關係寫唔到落家庭成員
不過買左之後好似可以加名

如果買左可以加名既話
我可唔可以當女友身份加名 （假設未結婚）
唔加我個名 但我就照供
我爸媽唔供。

係唔係咁講 steam 巴

除非諗住一世咬老綜 兩袖清風
唔係就一定買
政府政策係不斷收緊入息審查同資產審查
達到趕走所有香港人 公屋俾曬新移民住

Steam 巴 有冇tG 問唔問得你野

你睇睇呢個居屋加名申請表

我就咁睇
如果你依加申請唔落你名 以後都冇得落你名
要等屋企人走曬先可以繼承
而你女朋友要落名就一定要結左婚先
同埋依加要落埋你名遲d當配偶加名

好矛盾 落唔落個名好
依你咁講 去到山窮水盡都可以申請公屋
但一變攪緊居屋 就冇路可退

我唔知點樣邀人 你寫你個tg出黎我加你？

睇你要名份定要保障

你申請表照落曬3個人名先
但申請人就填阿爸阿媽
因為申請人一定要係業主
咁你真係抽中再睇下落唔落你名

我22 同家姐55歲老母住緊公屋

老母話用幾百萬換間大少少既屋 我結婚之後又係要成家人一齊住冇分別 叫我用白表抽算 我老母講得岩唔岩?

Tg Chan8887

都未入籍 點加你條女

想繼搬出 有冇除名先 如果有買居屋穩陣 一陣正苦無啦啦 趕你走咪一褲都係

綠表公屋抽居屋，就算抽中左，有得選擇樓
要成功選擇到樓，先會當你買，收番間公屋？

無錯

加埋你名先有綠長
單人抽就非綠核(好似係)

想問下綠長係咪有兩個number?
一個綠長no. 一個綠核no.?
唔中綠長都仲可以抽綠核？

唔可以

糧單係上年4月1至今年3月31日？

我依家屋企係居屋 如果我入白表抽填埋爺爺名係咪已經叫做白長㗎?

我依家公屋4人家庭名想用綠表抽居屋，可唔可以淨係抽我自己一個名出黎抽，定係點樣計？

( Show Blocked User - 紅魔法拉利 )

( Show Blocked User - 高級特種警衛 )

你老豆老母雙亡未 死晒就得

我老母80，公屋户。
我成功申請過居屋，但之前有啲原因賣左。
我有冇得搭我老母單做家庭成員？

1世人好似得1次機會申請

好奇一問
張綠表資格證明書係咩人先要有?

有資格上公屋但未有樓揀既人

證明到係經濟問題賣，例如失業斷供，可以試吓同房署解釋

見好多老母D 師奶朋友將層居屋過左比仔女, 然後又可以拎過公屋

咁如果我個仔做家庭成員又得唔得呢？有冇得當係「家有一老」呢？

有冇人想由白表改反做綠表

係咪要等佢取消申請確認左先可以再交form?

如果同時係16號之前交取消form同新申請表係咪會比房署DQ?

想問問住公屋綠表申請人是不是一定要係戶主？

唔洗 因為你點都要所有人落晒名去申請 慢慢諗清楚邊個做戶主 因為有繼承問題同申請唔返公屋

是咁的，我同阿媽（過60），阿媽現時係公屋戶主，我地想用綠表長者抽（即會兩個人聯名業主），係唔係做申請人嗰個一生人都冇得返落公屋定兩個都會冇資格落公屋？

業主果個無
所以聯名就會2個都無

準備揀樓

我都係白表單人改做綠表家庭呀，我問嗰時冇講明只係知取消申請一定要去樂富交，你而家取消左先，綠表13-16號先交應該唔會有事嘅

Thanks

得一個名唔得架
係咪同住呀?
點解同住又無名?

其實長者唔係只係預留左1300個位咩？
白綠各半，每邊650個位
假設綠長核多過650，唔係抽650個出黎，其餘當普通綠核咩？
如果有咁多長核就應酬哂咁多長核先，咁預留個1300個位做咩？

應該成班衝去啟德

利申：73歲長者加細妹雙人抽市區大單位，單身自己再抽 我供 白表長者 儲左6成首期

其實都好想clarify 呢個問題

你嘅理解是對的。

如果我理解係正確。咁4500個單位，當拆遷戶食左500個，剩低既綠白各半，每邊2000
留650比長者，再留200比單人
咁普通綠核都仲有1150，長沙灣/啟德點會無機會？

有AR
個人係最後400
死硬果D

4431個單位
無房 / 一房 / 兩房 / 三房單位分別佔14% / 49% / 32% / 5%

坦白講, 一家大細的話得返市區一房係咪照要?

其實凱樂苑隔離都有堆公屋新起 過條橋又有堆起緊

綠核既如果買唔到最大.位置最好果D單位.好多人最後都會放棄揀樓.等下次先再黎.

都未抽到...係咪應該抽到先諗..

係咪一定要核心家庭先參與到家有一老？

綠表張form係唔係唔洗寫入息同家庭總資產
因為見佢話公屋住戶，冇入息限制

照寫冇影響

好似起碼一成年+一老先用到綠老

有個問題想問

我公屋 落我同我媽名。 爸媽已離婚多年，但呢幾年爸去左我地到住。 爸已過60歲。 想問可唔可以加佢名落去抽綠表

白核今次試唔試好

白核就點都要衝

重建戶預8成人買會否太保守

唔會8成咁多.段估5成都無.但都足夠買晒最大最靚果少數單位.

想要2房

2房最多,有機既

我見佢申請須知到，話唔洗填
係唔係佢會根據我之前個份公屋入息黎搵番記錄

好想抽中。。本來都預重建8成會好難中

請問長者核心係要申請人一定係長者定係住客有長者就ok?

住客係長者ok,
但該名長者一定要成為業主。

你講到自己一定抽中咁啵。。。。

老實住到佢趕你走先算啦 你瀨死唔走都無問題 政府做野好慢

綠置居。。。。易中d

但係聽上面既巴打講 因為個單位大定點 42折之後其實好似仲貴過今次

42折點會貴過

想問吓
租緊公屋 老豆係租主 我 阿媽 細佬係住戶
如果我同阿媽申請非核心咁得唔得？
如果得左 除名個度又點計？

一間公屋好似係要冚家一齊申請，冇得又留住間公屋又申請居屋咁正

有無人知多過4個人要點填2份表？

想問問一個人名係咪只可以抽一份綠or白？

如果係白表係咪都唔得？

我公屋戶抽白表，如果中左要買，係咪都要交返間公屋？
如果係既話，點解會比公屋戶入白表？

公屋戶想，會拉埋阿媽（過60）
打算抽白表，定係綠表好

公屋老豆係戶主（過65）

用你老豆+全家去抽就綠老
用你呀媽+你去抽就白核(有冇錯)

但見佢好似話老人隊白表，
係要連埋老人配偶（即一定要連老豆？）

其實兩老話想等港島居屋
但事實邊會仲有呀

有，過2年後